**[SAMPA輔音和元音表](../Page/SAMPA.md "wikilink")**
可參考較簡要的[英語SAMPA表](../Page/英語SAMPA表.md "wikilink")。請注意，下面內容將使用到國際音標，你必須擁有支援
[1](http://www.alanwood.net/unicode/ipa_extensions.html)「國際音標擴充區」之字型，才可以看到那些音標。

*注意：本表只是試圖集合「歐美國家」的[SAMPA子集表](../Page/SAMPA#Problems_with_SAMPA.md "wikilink")，表中的音標字母和其他語言的音標字母互相衝突，因此下面所提供的資料，一般只適合英語和一些歐洲語言使用。如需要使用ASCII來表示所有的國際音標，應改用[X-SAMPA](../Page/X-SAMPA.md "wikilink")。*

## 子音（輔音）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><em>（若音標成對出現，左邊為清音，右邊為濁音）</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/塞音.md" title="wikilink">塞音</a><br />
或<a href="../Page/塞擦音.md" title="wikilink">塞擦音</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/擦音.md" title="wikilink">擦音</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鼻音_(辅音).md" title="wikilink">鼻音</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邊音.md" title="wikilink">邊音</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/捲舌音.md" title="wikilink">捲舌音</a>（閃音或彈音）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/無擦通音.md" title="wikilink">無擦通音（漸近音）</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**注意**：通常都會使用\[`rr`\]來表示齒齦顫音，而用\[`r`\]來表示齒齦彈音，這尤其在西班牙語和意大利語中常見。在西班牙語中，會用\[`jj`\]來表示硬齶擦音，以便和半元音（通音）的\[`j`\]區別出來。另外還有人建議使用\[`4`\]來代表齒齦彈音，那麼\[`r`\]便可以拿來代表顫音（國際音標正是用\[r\]來表示這個音的），並改用\[`j\`\]來代表硬齶擦音，以符合「一字母對應一國際音標」的原則（反斜線是用來產生替代符號的）。

輔音修飾符號

  - **\[ `` ` `` \]** 置於輔音後以表示捲舌。
  - **\[ `_a` \]** 舌尖化 (IPA下標字母反轉bridge): \[s_a\] 舌尖化的's'
  - **\[ `_d` \]** 齒化 (IPA下標字母bridge)
  - **\[ `_G` \]** 軟顎化（IPA上標字母gamma）
  - **\[ `_h` \]** 送氣（IPA上標字母h）
  - **\[ `_j`, `'` \]** 顎化（IPA上標字母j）
  - **\[ `_m` \]** 舌葉化（IPA下標字母box）
  - **\[ `_w` \]** 唇化 (IPA上標字母w)
  - **\[ `_<` \]** 吸氣音（濁塞音）(IPA hooktop)
  - **\[ `_>` \]** 擠喉音（清塞音）
  - **\[ `_=`, `=` \]** 成音節，就如美式英語的 bi**r**d
    \[`b=r\d`\]（又寫作\[``b3`d``\]）、bott**l**e
    \[`"bOt=l`\]、butto**n** \[`"bVt=n`\]

### 子音簡化表

<table>
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 40%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>SAMPA</strong></p></td>
<td><p><strong>國際音標</strong></p></td>
<td><p><strong>說明</strong></p></td>
<td><p><strong>例子</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>p</code></strong></p></td>
<td><p>p</p></td>
<td><p>清雙唇塞音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>p</strong>en</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>b</code></strong></p></td>
<td><p>b</p></td>
<td><p>濁雙唇塞音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>b</strong>ut</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>t</code></strong></p></td>
<td><p>t</p></td>
<td><p>清齒齦塞音 或 清齒塞音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>t</strong>wo</em>；西班牙語 <em><strong>t</strong>oma</em>；意大利語 <em>fa<strong>t</strong>a</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>d</code></strong></p></td>
<td><p>d</p></td>
<td><p>濁齒齦塞音 或 濁齒塞音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>d</strong>o</em>；意大利語 <em>ca<strong>d</strong>e</em>；西班牙語 <em>an<strong>d</strong>ar</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>ts</code></strong></p></td>
<td><p>ʦ</p></td>
<td><p>清齒齦塞擦音</p></td>
<td><p>意大利語 <em>cal<strong>z</strong>a</em>, <em><strong>z</strong>occolo</em>，德語 <em><strong>Z</strong>eit</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>dz</code></strong></p></td>
<td><p>ʣ</p></td>
<td><p>濁齒齦塞擦音</p></td>
<td><p>意大利語 <em><strong>z</strong>ona</em>、<em>man<strong>z</strong>o</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>tS</code></strong></p></td>
<td><p>ʧ</p></td>
<td><p>清齒齦後塞擦音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>ch</strong>air</em>、<em>pic<strong>t</strong>ure</em>；西班牙語 <em>mu<strong>ch</strong>o</em>意大利語 <em><strong>c</strong>ena</em>；德語 <em>Deu<strong>tsch</strong>e</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>dZ</code></strong></p></td>
<td><p>ʤ</p></td>
<td><p>清齒齦後塞擦音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>g</strong>in</em>、<em><strong>j</strong>oy</em>；意大利語 <em><strong>gi</strong>orno</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>c</code></strong></p></td>
<td><p>c</p></td>
<td><p>清硬齶塞音</p></td>
<td><p>希臘語 [ce] 'and'；匈牙利語 <em><strong>ty</strong>úk</em> 'hen'，讀如英語的 <em><strong>tu</strong>ne</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>J\</code></strong></p></td>
<td><p>ɟ</p></td>
<td><p>濁硬齶塞音</p></td>
<td><p>匈牙利語 <em>e<strong>gy</strong></em> 'one'，讀如英語的 <em><strong>du</strong>ne</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>k</code></strong></p></td>
<td><p>k</p></td>
<td><p>清軟齶塞音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>c</strong>at</em>、<em><strong>k</strong>ill</em>、<em><strong>q</strong>ueen</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>g</code></strong></p></td>
<td><p>g</p></td>
<td><p>濁軟齶塞音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>g</strong>o</em>、<em><strong>g</strong>et</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>q</code></strong></p></td>
<td><p>q</p></td>
<td><p>清小舌塞音</p></td>
<td><p>阿拉伯語 <em><strong>q</strong>of</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>p\</code></strong></p></td>
<td><p>ɸ (希臘字母 phi)</p></td>
<td><p>清雙唇擦音</p></td>
<td><p>日語 <em><strong>f</strong>u</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>B</code></strong></p></td>
<td><p>β ( beta)</p></td>
<td><p>濁雙唇擦音</p></td>
<td><p>一些西班牙口音中的 <em>ca<strong>b</strong>o</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p> </p></td>
<td><p>ϐ (希臘字母 beta 替代字)</p></td>
<td><p>濁雙唇通音</p></td>
<td><p>西班牙語 <em>ca<strong>b</strong>o</em>、<em>cal<strong>v</strong>o</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>f</code></strong></p></td>
<td><p>f</p></td>
<td><p>清唇齒擦音</p></td>
<td><p>英語 <strong><em>f<strong>ool<em>、</em>enou</strong>gh</em></strong>；西班牙和意大利語中的 <em><strong>f</strong>also</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>v</code></strong></p></td>
<td><p>v</p></td>
<td><p>濁唇齒擦音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>v</strong>oice</em>；德語 <em><strong>W</strong>elt</em>；意大利語 <em><strong>v</strong>edere</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>T</code></strong></p></td>
<td><p>θ (希臘字母 theta)</p></td>
<td><p>清齒擦音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>th</strong>ing</em>，卡斯提爾西班牙語 <em>ca<strong>z</strong>a</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code> </code></strong></p></td>
<td><p>ϑ (希臘字母 theta 替代字)</p></td>
<td><p>清齒通音</p></td>
<td><p>塔斯卡尼意大利語 <em>se<strong>t</strong>e</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>D</code></strong></p></td>
<td><p>ð (Icelandic eth)</p></td>
<td><p>濁齒擦音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>th</strong>is</em>，卡斯提爾西班牙語 <em>ju<strong>z</strong>gar</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p> </p></td>
<td><p>δ (希臘字母 delta)</p></td>
<td><p>濁齒通音</p></td>
<td><p>西班牙語 <em>ca<strong>d</strong>a</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>s</code></strong></p></td>
<td><p>s</p></td>
<td><p>清齒齦擦音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>s</strong>ee</em>、 <em>pa<strong>ss</strong></em>、 <em><strong>c</strong>ity</em>、西班牙語 <em><strong>s</strong>í</em>；德語 <em>gro<strong>ß</strong></em>；意大利語 <em><strong>s</strong>uono</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>z</code></strong></p></td>
<td><p>z</p></td>
<td><p>濁齒齦擦音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>z</strong>oo</em>, <em>ro<strong>s</strong>es</em>、德語 <em><strong>S</strong>ee</em>、西班牙語 <em>rie<strong>s</strong>go</em>、意大利語 <em>ro<strong>s</strong>a</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>S</code></strong></p></td>
<td><p>ʃ</p></td>
<td><p>清齒齦後擦音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>sh</strong>e</em>、<em><strong>s</strong>ure</em>、<em>emo<strong>ti</strong>on</em>；法語 <em><strong>ch</strong>emin</em>；意大利語 <em><strong>sc</strong>endo</em>；德語 <em><strong>S</strong>prache</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>Z</code></strong></p></td>
<td><p>ʒ</p></td>
<td><p>濁齒齦後擦音</p></td>
<td><p>法語 <em><strong>j</strong>our</em>；英語 <em>plea<strong>s</strong>ure</em>；阿根廷西班牙語 <em><strong>ll</strong>uvia</em>；厄瓜多爾西班牙語 <em>a<strong>rr</strong>iba</em>，塔斯卡尼意大利語 <em>ra<strong>gi</strong>one</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>C</code></strong></p></td>
<td><p>ç (下加符號)</p></td>
<td><p>清硬齶擦音</p></td>
<td><p>標準德語 <em>I<strong>ch</strong></em>；希臘語 [Ceri] 'hand'；一些英國人發音成 <em><strong>h</strong>uman</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>j\</code> (<code>jj</code>)</strong></p></td>
<td><p>ʝ (j with crossed tail)</p></td>
<td><p>濁硬齶擦音</p></td>
<td><p>標準西班牙語 <em>a<strong>y</strong>uda</em>、<em><strong>y</strong>egua</em>；一些西班牙人的口音 <em><strong>ll</strong>uvia</em> (<em>yeísmo</em>)；某些意大利方言音 <em>pa<strong>gli</strong>a</em> ["paj\j\a]；一些德國人的口音 <em><strong>j</strong>a</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>x</code></strong></p></td>
<td><p>x</p></td>
<td><p>清軟齶擦音</p></td>
<td><p>蘇格蘭語 <em>lo<strong>ch</strong></em>；卡斯提爾西班牙語 <em>a<strong>j</strong>o</em>；德語 <em>Bu<strong>ch</strong></em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>G</code></strong></p></td>
<td><p>γ (Greek gamma)</p></td>
<td><p>濁軟齶擦音</p></td>
<td><p>一些西班牙人的口音 <em>al<strong>g</strong>o</em>、<em>a<strong>g</strong>ua</em>；阿拉伯語 <em><strong>gh</strong>ain</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p> </p></td>
<td><p>ɰ</p></td>
<td><p>濁軟齶通音</p></td>
<td><p>西班牙語 <em>al<strong>g</strong>o</em>, <em>a<strong>g</strong>ua</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>X\</code></strong></p></td>
<td><p>ħ (overstroked h)</p></td>
<td><p>清喉壁擦音</p></td>
<td><p>阿拉伯語 <em><strong>h.</strong>â</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>?\</code></strong></p></td>
<td><p>ʕ (Inverted ?)</p></td>
<td><p>濁喉壁擦音</p></td>
<td><p>阿拉伯語 <em><strong>'</strong>ayn</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>h</code></strong></p></td>
<td><p>h</p></td>
<td><p>清聲門通音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>h</strong>am</em>；德語 <em><strong>H</strong>and</em>；哥倫比亞西班牙語 <em><strong>j</strong>amón</em>；塔斯卡尼意大利語 <em>se<strong>c</strong>ondo</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>h\</code></strong></p></td>
<td><p>ɦ(h with upper tail to the right)</p></td>
<td><p>濁聲門通音</p></td>
<td><p>匈牙利語 <em>le<strong>h</strong>et</em>；<em>be<strong>h</strong>ave</em> 的英語發音</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>m</code></strong></p></td>
<td><p>m</p></td>
<td><p>雙唇鼻音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>m</strong>an</em>；西班牙語 <em>ha<strong>m</strong>bre</em>；意大利語 <em>fa<strong>m</strong>e</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>F</code></strong></p></td>
<td><p>ɱ (m with downward right tail)</p></td>
<td><p>唇齒鼻音</p></td>
<td><p>西班牙語 <em>i<strong>n</strong>fierno</em>、<em>e<strong>n</strong>fermo</em>；意大利語 <em>trio<strong>n</strong>fo</em>；匈牙利語 <em>ká<strong>m</strong>for</em>、<em>ho<strong>n</strong>vágy</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>n</code></strong></p></td>
<td><p>n</p></td>
<td><p>齒鼻音 或 齒齦鼻音</p></td>
<td><p>英語、西班牙語和意大利意 <em><strong>n</strong>o</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>J</code></strong></p></td>
<td><p>ɲ (n with downward left tail)</p></td>
<td><p>硬齶鼻音</p></td>
<td><p>英語 <em>ca<strong>ny</strong>on</em>；西班牙語 <em>a<strong>ñ</strong>o</em>；法語 <em>oi<strong>gn</strong>ion</em>；意大利語 <em><strong>gn</strong>occhi</em>；匈牙利語 <em>a<strong>ny</strong>u</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>N</code></strong></p></td>
<td><p>ŋ (n with downward right tail)</p></td>
<td><p>軟齶鼻音</p></td>
<td><p>英語 <em>si<strong>n</strong>ger</em>、<em>ri<strong>ng</strong></em>；西班牙語 <em>bla<strong>n</strong>co</em>、<em>ma<strong>n</strong>guera</em>；意大利語 <em>bia<strong>n</strong>co</em>、<em>po<strong>n</strong>go</em>；德語 <em>la<strong>ng</strong>e</em>；他加祿語 <em><strong>ng</strong>ayón</em>、<em><strong>ng</strong>o<strong>ng</strong>ò</em>；廣州話 <em><strong>ng</strong>a</em>（牙）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>l</code></strong></p></td>
<td><p>l</p></td>
<td><p>齒齦通音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>l</strong>eft</em>；西班牙語 <em><strong>l</strong>argo</em>；意大利語 <em><strong>l</strong>ungo</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>L</code></strong></p></td>
<td><p>ʎ turned down y, alt. λ (Greek lambda)</p></td>
<td><p>硬齶邊音</p></td>
<td><p>意大利語 <em>a<strong>gli</strong>o</em>、<em>fami<strong>gli</strong>a</em>；嘉泰羅尼亞西班牙語 <em>co<strong>ll</strong>a</em>；標準西班牙語 <em>cue<strong>ll</strong>o</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>5</code></strong></p></td>
<td><p>ɫ (l with middle tilde)</p></td>
<td><p>軟齶化齒邊音</p></td>
<td><p>英語 <em>mi<strong>l</strong>k</em> (dark l；嘉泰羅尼亞西班牙語 <em>a<strong>l</strong>ga</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>4</code> (<code>r</code>)</strong></p></td>
<td><p>ɾ (r without upper-left serif)</p></td>
<td><p>齒齦彈音</p></td>
<td><p>西班牙語 <em>pe<strong>r</strong>o</em>；意大利語 <em>esse<strong>r</strong>e</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>r</code> (<code>rr</code>)</strong></p></td>
<td><p>r</p></td>
<td><p>齒齦顫音</p></td>
<td><p>西班牙語 <em>pe<strong>rr</strong>o</em>、<em><strong>r</strong>ey</em>；意大利語 <em>a<strong>rr</strong>ivare</em>、<em>te<strong>rr</strong>a</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>r\</code></strong></p></td>
<td><p>ɹ (r 轉180°)</p></td>
<td><p>捲舌齒齦通音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>r</strong>un</em>、<em>ve<strong>r</strong>y</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>R</code></strong></p></td>
<td><p>ʀ (縮小的 R 字母)</p></td>
<td><p>小舌顫音</p></td>
<td><p>法語 <em><strong>r</strong>ue</em>；標準德語 <em><strong>R</strong>eich</em>、<em>Fa<strong>r</strong>b</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>P</code></strong></p></td>
<td></td>
<td><p>唇齒通音</p></td>
<td><p>荷蘭語 <em><strong>W</strong>aar</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>w</code></strong></p></td>
<td><p>w</p></td>
<td><p>唇軟顎通音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>w</strong>e</em>；法語 <em><strong>ou</strong>i</em>；西班牙語 <em><strong>hu</strong>eso</em>、<em><strong>hu</strong>evo</em>；意大利語 <em>acq<strong>u</strong>a</em>、<em>g<strong>u</strong>ida</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><code>H</code></strong></p></td>
<td><p>ɥ (調低 h 音量)</p></td>
<td><p>唇硬顎通音</p></td>
<td><p>法語 <em><strong>hu</strong>it</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><code>j</code></strong></p></td>
<td><p>j</p></td>
<td><p>硬齶通音</p></td>
<td><p>英語 <em><strong>y</strong>es</em>；法語 <em><strong>y</strong>eux</em>；德語 <em><strong>j</strong>a</em>；意大利語 <em><strong>i</strong>one</em>、<em>pa<strong>i</strong>o</em>；西班牙語 <em>p<strong>i</strong>erna</em></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

（在西班牙語之中，*ca**b**o* 裏的 b 和 *ca**d**a* 裏的 d 並不如SAMPA創造者所想的唸擦音，所以並不唸作 β 和
δ，這兩個音都應唸無擦通音。請參考
[2](http://elies.rediris.es/elies16/Rios96.html)（西班牙文））

## 母音（元音）

|                                    |
| ---------------------------------- |
| **[元音](../Page/元音.md "wikilink")** |
|                                    |
|                                    |
| [閉](../Page/閉元音.md "wikilink")     |
| [次閉](../Page/次閉元音.md "wikilink")   |
| [半閉](../Page/半閉元音.md "wikilink")   |
| [中](../Page/中元音.md "wikilink")     |
| [半開](../Page/半開元音.md "wikilink")   |
| [次開](../Page/次開元音.md "wikilink")   |
| [開](../Page/開元音.md "wikilink")     |

元音修飾符號：

  - **\[ `~`, `_~` \]** 置於元音後以表示鼻音化（如法語中的 *bon* \[`bO~`\]）。
  - **\[ `:` \]** 置於元音後以表示延長（長元音）（如日語的 *shōshō* \[`So:So:`\]；英語 *see*
    \[`si:`\]）.
  - **\[ `` ` `` \]** 置於元音後以表示捲舌化（兒化）（如美式英語的 *bird* \[``b3`d``\]）。
  - **\[ `_^` \]** 不成音節 (IPA subscript arch)

|           |
| --------- |
| 元音簡化表'''  |
| **SAMPA** |
| **`i`**   |
| **`I`**   |
| **`e`**   |
| **`E`**   |
| **`{`**   |
| **`y`**   |
| **`2`**   |
| **`9`**   |
| **`1`**   |
| **`@`**   |
| **`6`**   |
| **`3`**   |
| **`a`**   |
| **`}`**   |
| **`8`**   |
| **`&`**   |
| **`M`**   |
| **`7`**   |
| **`V`**   |
| **`A`**   |
| **`u`**   |
| **`U`**   |
| **`o`**   |
| **`O`**   |
| **`Q`**   |

主重音以 **\[`"`\]** 表示，次重音則用 **\[`%`\]**
來表示，兩個符號均放在重音節之前。[3](http://www.phon.ucl.ac.uk/home/sampa/home.htm)

## 特定語言SAMPA表

  - [英語SAMPA表](../Page/英語SAMPA表.md "wikilink")
  - [匈牙利語音用的 SAMPA
    表](../Page/w:hu:SAMPA_Magyar_nyelvhez.md "wikilink")（於匈牙利文版的維基百科）

[Category:音標](../Category/音標.md "wikilink")